美AI公司用3D面具 騙過微信及支付寶人臉識別

美AI公司用3D面具 騙過微信及支付寶人臉識別

戴上人臉面具蒙混闖關，是電影《職業特攻隊（Mission: Impossible）》中的情節，如今在現實中竟也成真。一家位於美國加州的人工智能（AI）技術公司宣稱，成功使用3D面具欺騙支付寶、微信等中國支付軟件中的人臉識別系統，甚至以手機螢幕上的照片，在荷蘭最大的機場通過人臉識別驗證登機。

澎湃新聞報道，這家叫做耐能智慧（Kneron）的人工智能公司成立於2015年，總部位於美國加州聖地亞哥市。公司的主營業務是提供人工智能物聯網（AIoT）、智能家居、智能監控能軟硬體解決方案。

美國「財富（Fortune）」網站報道，Kneron近期開展一項測試，嘗試欺騙公共場所和支付系統的人臉識別系統。在亞洲，他們的團隊在商場中使用高質量的3D面具，成功欺騙了支付寶（Alipay）和微信的支付（WeChat Pay）程式，進行購物付款。

更令人擔心的，是Kneron在部分交通樞紐地點所做的實驗。Kneron團隊在自助登機的荷蘭最大機場——阿姆斯特丹史基普機場（Schiphol Airport），僅用手機螢幕上的照片，就騙過感應器。它也能夠以此進入中國的火車站，據了解，目前的中國通勤族能使用臉部辨識支付車費並上下火車。

人臉識別非百份百安全 或存恐襲、詐騙風險

美國科技媒體The verge表示，他們獲得了Kneron的測試視頻。視頻中，測試人員戴著3D面具通過人臉識別測試，登錄中國商店裡的支付寶和微信支付終端，被允許購買。另一短片，同一位戴著面具的測試人員將身分證放到火車站閘門，閘門上的面部識別系統將面具當成他的臉。應Kneron要求，上述測試視頻未被公開。

The verge特別提到，暫時還不需擔心他人製作你的人臉面具進行消費，因為上述測試具有局限性。目前的視頻信息僅顯示一個人嘗試使用面具進行操作，還不清楚這個面具是否每次嘗試均有效，以及其他面具是否也能通過這些（人臉識別）測試。

儘管The verge這樣說，但目前正當各國安全單位使用臉部辨識功能作為省時省錢的措施，這些交通實驗結果畢，竟會引發恐怖攻擊的疑慮；而在支付平台的案例中，能用口罩騙過微信支付及支付寶的Kneron，也引發詐騙及身分竊取的擔憂。

事實上，Kneron旅美台裔創辦人兼執行長劉峻誠表示：「這顯示偽裝成人工智能的次等臉部辨識科技，會讓用戶隱私權受到威脅；雖然也有解決這些問題的科技存在，但各企業並未更新技術。這些企業走的是捷徑，犧牲了安全。」但Kneron補充，他們的實驗無法騙過一些臉部辨識程式，特別是蘋果公司（Apple）的智能手機iPhone X。

印得幾似真人

FACE ID

瓦解中國人面識別系統？

希哥走得太前

美帝
中共剋星

強調iPhone 冇問題

如果當年有deepfakes

iPhone X用家

個個印藍屍黑警樣去示威

Haters成日話Apple啲機廢

反人面識別
你有張良計我有過牆梯

瘋狂刷臉時代來了

用紅外線㗎 膠面具唔得正常

好似喎
扮習帝出巡威下
藍絲廢老實當真

事實係FACE ID 可能係APPLE 近年推出最完美既技術
因為一出就好精準，冇BUG，只有愈來愈快......硬件唔洗提升都會加快
而單純新機UPDATE CPU配合佢用又可以更快, 連FACEID 個硬件都冇更新過......

M字額係難頂, 但係取捨之下, 有佢解鎖同做交易, 係放心好多

你唔扮都可以話係人地扮你

最唔方便係要對住個mon 先解到鎖

Face ID真心好用，又快又準

講撚左好撚耐啦，
人面識別係有缺陷，電子支付都係

習腫？

根本就係狗扮人

mission impossible

android 機嗰個呢咁

pixel 4 嗰個呢咁

試下用習種個樣唔知會點

pixel 4 無 m 額，點睇？

Pixel 4 另外一個新功能，其實是 3D 臉部解鎖功能，Google 稱它為 Face Unlock。與以往 Android 手機的 2D 臉部解鎖不同，Pixel 4 在手機螢幕上方設計了紅外線照射器、紅外線微點投影器以及紅外線相機，因此可透過偵測臉部 3D 曲線而達到更高的臉部解鎖安全性，原理與 iPhone 的 Face ID 基本上是一樣的，因此在行動支付時，也可以透過 Face Unlock 來做為身分驗證。

值得一提的是，Pixel 4 的 Face Unlock 也與 Motion Sense 互相合作，前面提到當 Motion Sense 偵測到有人在附近時，會把螢幕 AOD 打開，這時只要在螢幕上方揮一下手，鎖定畫面就會開啟，然後再把臉湊過去，手機就自動解鎖，從頭到尾都不需要碰到手機。另外，Face Unlock 不論是直立、橫向或是上下顛倒，怎麼拿手機都可以解鎖，這點與 iPhone 只能直立解鎖相比方便很多。

d an狗話an機未對塊面已經unlock到
我笑到仆街

金田一時代

重要！大家要小心「e肚仔」呢個app！

Face ID 係咪唔包瞳孔驗證？

可以大搞，經濟入侵

甘樣得吾得

明要玩尻共狗

自煮研發

有得諗

靜靜地.....

PUSH

唔緊要啦
大陸人都係用iphone
再者中共拎錢又唔洗破解face id

係查小欣走得太前

多鳩餘
touchid唔放心?
你驚比人斬手指呀?

有咩機可以離遠影到瞳孔

android 打手真係好撚柒

微信d交易係咪無上限

如果iphone度用wechat alipay,唔係用緊face id 咩？？

APPLE 走得太前~

LOL

我好似冇講過touch id唔放心...........
我只係話有faceid 放心好多

你中文拎U?

touch id好係好, 好在係褲袋拎起已經可以解鎖
問題係濕手果陣真係麻煩D姐
冇話唔好用. 三星S10e 果種touch id 係邊邊位, 我幾欣賞

有冇片

必須喺強國內大肆使用！

要對正塊面先unlock到嘅，你用埋我嗰份

快d拿曬d有錢佬嘅錢 等距地對內地果套清醒下

填海咁填埋左右上角咁咪冇m額
上邊條邊咪又係咁闊
自欺欺人

你望下pixel 4大大個額頭
只不過係將iphone m額歌邊填滿左

睇少左apple

任攞

警察解鎖都方便左

香港金總終於接受網上會員申請啦

你有冇試過瞓咗覺畀人用touch id unlock手機？
屌鳩人之前用下腦先啦

借個位嚟推推 高質po 建立黃色經濟圈
[突發]即時解決學生溫飽問題 請學生食飯

Touch ID 仲方便

戇鳩example

吾你老母